俄羅斯部署超音速飛彈「匕首」中国質疑瞄準北約還是北京？ 俄：外人別說三道四

俄羅斯軍方日前宣布要把「匕首」高超音速飛彈（Kh-47M2）裝備給駐紮在西伯利亞的米格31航空兵團。圖為米格31截擊機搭載匕首飛彈，總體攻擊範圍可達到5千公里。（圖片來源／維基百科）

俄羅斯軍方日前宣布，將把最新式且射程高達2千公里的「匕首」（Kh-47M2）高超音速飛彈部署在西伯利亞。據《俄羅斯聯邦新聞社》報導，由於該飛彈部署靠近遠東地區，因此有中國軍事專家質疑「為何離中國領土這麼近？」而俄國軍事專家則反擊稱，俄羅斯有自己的考量，外人別說三道四。

西伯利亞「坎斯克市」（Kansk）距離北京2,359公里遠，米格31搭載匕首飛彈，不用進入中國國境就可直擊北京。（圖片來源／Google地圖）

「匕首」能高速突破防禦系統，從西伯利亞可打到北京

「匕首」高超音速飛彈（Kh-47M2）是俄羅斯乃至於全世界最先進的高超音速對地攻擊飛彈，射程高達2千公里，速度達12馬赫，並可搭載核當量500千噸的核彈頭（約33倍廣島原子彈爆炸威力）。在2018年的一場測試中，精準命中1千公里外一個汽車大小的目標。

據了解，目前全世界尚未有防空系統能夠攔截高速飛行中的匕首飛彈；而且若掛載於米格31（MiG-31）截擊機上，因該機最大航程可達3千公里，再加上匕首飛彈本身的2千公里射程，整體攻擊範圍最遠將可達到5千公里。

值得注意的是，俄羅斯軍方日前宣布，匕首飛彈將撥交給駐紮在西伯利亞「坎斯克市」（Kansk）的第712航空兵團，該兵團本身即配有米格31截擊機。根據計算，坎斯克市與北京市的直線距離為2,359公里，使得該兵團所屬米格31甚至不用飛入中國國境，只要在俄羅斯境內發射，就可以將匕首飛彈快遞至北京城內，加上匕首飛彈可以裝填核彈頭，對中國可說是芒刺在背。

中方質疑：為何要部署在離中國這麼近的地方？

對於俄羅斯把「匕首」飛彈這款大殺器部署在西伯利亞，俄羅斯聯邦新聞社注意到，中國媒體《鳳凰網》近日撰文質疑，「在中國領土附近放置這款武器是很奇怪的事情」。

在《鳳凰網》文章中，中國軍事專家、前解放軍國際關係學院成漢平教授分析，俄羅斯把匕首飛彈部署在西伯利亞主要是能夠覆蓋遠東、中亞和北極這三個地區，讓俄羅斯得以爭取這三個方向的主權利益。

俄方反擊：別說三道四，要是俄國真有敵意，就是對準中國

對於中國媒體以及中國軍事專家的說法，俄國軍事專家巴倫涅茲（Viktor Baranets）在《俄羅斯聯邦新聞社》反擊道：「若是按照中國的邏輯，我們哪裡都不能部署「匕首」飛彈，因為俄羅斯國境這麼遼闊，到處都有鄰國。」

他強調，不管俄羅斯把「匕首」部署在何處，都會有國家不滿，包括西邊的波蘭，南邊的喬治亞、哈薩克斯坦，甚至東邊的日本、南韓，全部都會「唉唉叫」。

巴倫涅茲隔空批判道，就如同俄羅斯的俗諺：「不要對別人家裡的家具擺設指三道四。」他說儘管武器不是家具，但俄羅斯擁有一支優秀的軍隊，這支軍隊要裝備怎樣的武器，都由俄羅斯元首、國防部長和參謀總部決定。

巴倫涅茲還說：「如果認定俄羅斯對鄰國有敵意，那麼這些部署在西伯利亞的武器就是針對中國。」不過他也強調，俄羅斯的國防政策並不是要進行侵略，單純只是為了「防衛」，所以並沒有挑釁鄰國的意味。

巴倫涅茲解釋道，之所以把匕首飛彈部署在西伯利亞，是因為一旦與西方發生軍事衝突，匕首飛彈這種大殺器將會是敵人首要殲滅的對象，所以不宜放在西方容易攻擊到的地區，這才設置在離歐洲比較遠的西伯利亞。

美國去年6月就已經完成B-52戰略轟炸機掛載AGM-183A的實驗任務。（圖片來源／臉書）

美俄中高超音速飛彈比一比

對於速度至少要超過5倍音速的「高超音速飛彈」，美俄中三大軍事強權都積極發展。除了前述已經把匕首飛彈裝備部隊的俄羅斯，中國在去年建政70週年閱兵典禮上，也秀出時速可達10馬赫的「東風17」（DF-17）。

美國方面，則由軍火商洛克希德·馬丁公司（Lockheed Martin）研發時速高達20馬赫的AGM-183A高超音速飛彈，並在去年6月完成B-52戰略轟炸機掛載AGM-183A的飛行測試。

三者相比之下，美俄兩國的飛彈速度都比中國的快，而且美俄都能搭載核彈頭，只有中國的東風17是常規飛彈。此外，近期美國成功測試雷射武器，據傳就能用來對付東風17；而國內也曾經傳出，我國自研自製的天弓3型飛彈，就足以攔截速度相對較慢的東風17。

美國總統川普（右）跟俄羅斯總統普丁（左）兩人私交甚篤，但也引來外界猜忌，甚至爆發「通俄門」。國內專家認為，川普不方便進行的對俄交涉，或許台灣可以代勞。（圖片來源／克里姆林宮官網）

俄國內政

契弟

支那憑咩質疑自己大哥

其實都好明顯下

埋位啦

個位置又真係好令支那擔心嘅
可能描日韓呢

而家擺明俄美係夾手

睇返歷史 俄仔不嬲都係最陰濕果個

我國自研自製的天弓3型飛彈，就足以攔截速度相對較慢的東風17

左手足以攔截速度相對較慢的右手
好撚勁

睇住中共俾人質番一D唔成理由的藉口, 真係好有趣.

干預別國內政……

取消部署飞燀仍为俄罗斯内部事务！在此我们要求中方不要为俄罗斯内政指手划脚、说三道四、企图干预俄罗斯内政！

篇文台灣人寫
「我國」指台灣
天弓3係台灣自製防空飛彈

賣完貴價石油仲部署埋彈頭
condom

就算大哥想食埋細佬 細佬最多都係叫兩聲

仲有發瘟豬

計漏咗 發瘟豬賺到笑

唔埋位就得個睇字
埋位就有得搶埋一份

日韓係老美盟友，打佢姐係向老美宣戰
反而大陸戰機同導彈技術咁多來自俄仔，分分鐘做晒後門，按個掣就shout down晒

天弓係台灣㗎
篇新聞係台灣出

8國聯軍陣營形成

中共:你做咩瞄撚住我
俄:關你撚事，我鍾意放邊就放邊，收皮啦你

干涉俄國內政

根本支那就被包圍印度 俄佬 日韓 台灣 東南亞
你多疆打台灣俾人八國聯軍

背後插你一刀既匕首

契哥做嘢唔洗你教

俄佬點解要打日韓

they cannot breathe now

14馬赫即係支飛彈射到北京只需要10分鐘

支那正契弟

契弟，哥哥好錫你，哥哥唔會打你的

笠水狗啊？

再嘈就瞄鳩你

支那人唔讀歷史，只讀中史（中共改寫既歷史）

直飛中南海

玻璃心點自算，成日話最大盟友，明明美國比著數最多，北極熊吸血最多

圍撚住中國

俄國人反擊: 中國邏輯?

俄佬搶支那好多地

中國又該該叫

推背圖
有一軍人身帶弓，只言我是白頭翁。
東邊門裡伏金劍，勇士後門入帝宮。

話明匕首緊係偷偷插你一刀啦

笑 咁快set定晒啲嘢既
俾人捅一刀

支那: 我當你係契哥 你當我係契弟

可惜係今次發瘟死亡率太低加油

普京=軍人

見到差唔多又係時候分豬肉, 緊係部署定先啦

董卓遙見王允等各執寶劍立於殿門，驚問肅曰：“持劍是何意？”肅不應，推車直入。

笑死
俄佬態度：

我點擺都唔關支那事，佢要咁諗就是但啦，不過就算係要打鳩支那，咁又點呀？

Btw我要諗都諗西邊戰線先啦
我粒飛彈怕畀佢地瞄準
支那就算鳩數啦，連瞄我粒飛彈都冇可能

喵撚準未?

干預別國內政，說三道四

一係唔打
一打一定大大份咁分

世界大戰新陣型似中德vs美俄

俄佬咁快表態

共產主義回力鏢

俄美絕對有秘密協議

斬首中國快過美軍

俄代美斬首中國咁又係最好choice

呢個位唔通打去哈薩克咩

笨柒搵到盡照比人打

別說三道四

中國又去人手投石

準備執雞

契弟唔好唔記得當年邊個俾架生你搞革命呀

契哥

係, 要打你地自己打, 冇人想響亞洲打陸戰
美國: 唔關我事

唔鍾意可以走
邊個叫你起個首都係嗰到

醒水d啦契弟

對99.9%中國人冇影響
只會對部份對俄羅斯懷有敵意既人有影響

圖窮匕現

China: I can't breathe

俄美韓日台印Спаси́бо

普：不如一人一半瓜撚分左佢.........
川：你條仆街，.............好主意。

擺到明係對住北京

粒導彈成架飛機咁既？

維尼的外交政策係全錯

食完 過十年八年簽返個友好協定
成功將領土轉移

海參威唔夠呀

想要成個黑龍江

行得正企得正又點會無啦啦比人射

中国一點不少

若然屬實 中国恐成最大贏家

唉唉叫

Map都答左你啦
咁多城市唔顥示
東面淨顯示北京

西伯利亞人冬天的冠軍

俄唔會同中國打
會老美食花生
都係靠老美冷戰中國
俄仔再執雞

如果真係咁陣營，點打呀，瞓醒都打完，第日照常返工

太空計劃？

人哋當年蘇聯想一粒核彈核平中國要不是美國爸爸同蘇聯企硬你們支那賤畜東亞病夫早已滾回石器時代了

今次時區幫唔幫到中國早一日截呢粒飛彈

冇可能係對日韓 雙方完全冇任何問題

干擾俄羅斯內政

無事既 契哥保護你姐

防中國打仗一招KO政權

其實射完之後對方要幾耐/咩距離先會偵察到

佢要個敵人黎搞民族主義
拎俄國做敵人會變真開戰
點知而家美國真係開佢波

射你未射你。洗理你

反正你都係會俾外人打架啦，不如俾我打左先應承你，唔咁大力，ok?

冇事嘅
唔係唔信你大佬我下話

武漢肺炎單野,俄佬憎唔憎中共

日俄係北方四島個邊D領土都有D爭拗既
不過日本大佬係美帝

俄國南下直取蒙古、新疆、滿洲

坦白講 係中共欠俄國嘅
論陰濕邊夠毛匪嚟

黃河以北自古都係莫斯科領土

應該忍撚咗佢好耐

前蘇聯啲底縕都幾恐怖

日本又唔會要強硬拎
比夠俄老好處 俄佬真係好順手比你
什至日本仔隨時同俄佬買能源
反而今獲武肺 同印度玩石仔
就真係惹到俄佬

說三道四俄文點講

個名改得真係正 匕首

睇d戲通常都係用嚟偷襲，突然背後捅你一刀

放心

奸仔

而家人地同 US 玩太空科技
費事條靚阻 L住晒
而家支導彈快到你 十世都無可能研究到點攔截
就係要對住你叫你收一收

明顯曲線

武肺整死咁多俄仔。俄羅斯報仇

LM等睇口交部唔出聲

驚咪對番d飛彈向北囉

我驚故口交

第一 "我國"=台灣
第二 中國應該連自己射個D都攔唔到

個位飛過北極就係射美國

瞄日韓又太遠

呢D新聞擺到明話比美國知佢地中俄係聯防

普京特工出身，G20高峰會期間要親自行刺XDD後全身而退都可能唔係乜嘢問題

啲對話好正

分豬肉

其實仲有香港潛在敵人
在我嚟講如果有軍團係打鳩xx
一定參軍

其實拉返條半徑係cover晒南北韓 日本同北京

沒事沒事，聽哥的就好

侵侵係俄佬啲人幫手上位

睇返清朝的疆域你就明

俾俄國食咗一大舊，唔係日本崛起，成個滿洲朝鮮半島一早俾俄國食曬

日本對中國緊係利多於弊

俄國之前公開講過冇同任國家係軍事同盟，唔知佢幾時反面實驚

咁要睇北京防空雷達可以探到幾遠
如果真係得10分鐘攔截都幾難防

東北三省

射粒試下

微博點睇

得閒就幫你平亂
但一平就平唔完到而家都平緊

我粒計時炸彈好重要
擺係你隔離畀你幫我保管住先

成個支那都比人圍撚住連唯一大佬都槍頭對住北京

京 係度嗎？

系度☺️

你支導彈近我大約3000公里 幾時可以搬遠啲？？

我點解要搬？

呢個係憑我自己本事運來近你3000公里的導彈

點解要搬？

屌你老母🖕🏾

😦😦😦

割完地
又俾人搶錢
一直都要奶個廢嘅做大老

支那有冇咁柒，廢俄除咗爛命同啲武器贏啲第三世界，夠多核武外，完全係一個無能國家。咁都要死痴住俄羅斯。

戰狼式口交，犯我中華者雖遠必誅近就另計

武肺搞到俄佬都雞毛鴨血
唔係唔報仇呀嘛?
擺枝野係到擺明比姿態個契弟睇
咪以為上左契就大哂

呢個真

契哥係拎著數同撚鳩小支支呢個契弟方面真係永遠唔會另人失望

契弟後黎反左
美俄都幫過佢， 比佢反哂

俄佬永遠都係補刀果個

百國聯軍準備

花生

俄方反擊：別說三道四，要是俄國真有敵意，就是對準中國

一人分一半
美國喺南中國海部署
俄仔喺遠東望住北京

次次俄仔打親世界大戰實企岩邊扮戰勝國拎著數

cover埋阿拉斯加？

日本嘅話其實理由幾多，一路上有好多領土爭議，海上利益衝突又大，海權問題同中日衝突又係類似嘅case

同國安法一樣, 唔會影響到你嘅

理由係一回事, 夠膽打係另一回事
點解要冒咁大既險

普京話:傻豬黎既 擺你度先就係你架啦

😂😂笑死

德比美軍叉住喉嚨

白頭佬

仲係度提通俄門 搞撚笑

中咗咪知

普京：大佬做嘢唔駛你教！

俄爸爸想做咩你小中國有權過問？

東乜鬼嘢北人地叫滿州

但大部分有爭議領土都係俄佬控制住, 反而係日本敢唔敢打多D

好期待

呢個係美國史上最大錯誤

契哥做咩洗撚你契弟理咩

不嬲都話美國佬係千古罪人

佢應該同蘇聯一早打7呢個食碗麵反碗底過橋抽板嘅支那賤種

契哥：係你後面棟支炮啫 放心唔會射你㗎

美俄已經達成協議，割東北三省嘛，乜你唔知咩？

應該報得上去就炸撚左

關你支那仔撚事咩，射9你啊再嘈

У вас есть посылка для получения

可能瞄準蒙古呢

𣈴日韓就唔會放果度

南美國
北俄國

中間隔咗個蒙古都話近你中國領土？！當撚咗蒙古係自己㗎！！！

嚇我唔到嘅 打蒙古啫

唔聲唔聲屌鍋金

咁多嘢講
連引擎都唔俾你

打嘅話好大機會連北海道都冇埋

笑死 中共肯定唔敢出聲

東北當然係買一送二啦

成碌巨龍拍鳩習仔塊面
就係睇習仔含唔含落去

個重點係北方四島依家係俄羅斯管
咁俄羅斯駛咩同日本打

g11 傾埋就開佢波

俄美平分中國？

有無英文原文

1945年都做過啦

Говорить три и четыре

一邊俄佬
一邊支那
好難搵英文原文wo

如果唔係侵又點會請俄羅斯出席G7?

其實都係set coordinate 描邊度唔係隨時轉咩

近俄佬果到唔要都罷

契弟執生 契哥隨時準備補刀背刺

打起上嚟支那啲垃圾飛彈應該比人擋哂跟住任人中出

Thanks

中共都唔知比俄佬陰左幾多次就石油期貨都夠

美帝果支mach 20真係cls

憑我自己實力擺係度嘅飛彈，做咩要睬你，屌你老母

其實導彈要點攔截，喺半空揾另一枝射爆佢

見到今日美國動向
仲有俄羅斯動向
睇黎中俄好驚美國打鳩佢地